<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
  <lecon>
    <nom>La température importe!</nom>
    <description>Parfois, on préfère le côté rafraîchissant. Mais si vous optez pour le goût, vous avez intérêt à ne pas boire votre bière glacée.
Pour apprécier toute la saveur d’une Pils, pour commencer, mieux vaut la boire à une température avoisinant les 6 °C. 
Si vous buvez des bières plus fortes comme une Triple ou une IPA , la température peut être encore plus élevée. 
Une Affligem Tripel a meilleur goût quand elle est bue à une température de 8 °C. 
Il existe même des bières qui s’apprécient mieux à une température de 14 °C ! C’est le cas par exemple des bières extrêmement brunes comme la Russian Imperial Stout ou une Quadrupel, comme la Zuster Agatha de Muifelbrouwerij. 
Si vous la buvez directement sortie du frigo, il vous manquera vraiment l’essence de la bière. 
C’est comme si vous cuisiniez un filet de bœuf dans une friteuse ou que vous utilisiez votre Ferrari uniquement pour faire vos courses.

1)    Pourquoi la température de la bière est-elle si importante ?  

Si la bière est trop froide, elle reste comme ‘’fermée’’ sur elle-même. Cela signifie que les arômes ne se révèlent pas. Une IPA houblonnée exotique ne dévoile pas ses arômes à une température proche de zéro. Si vous amenez ce type de bière lentement à la température idéale, vous sentirez que les arômes se révèlent peu à peu. Un tsunami de bière glacée dans votre bouche, en outre, n’aide pas vos papilles gustatives à fonctionner de manière optimale. Vos papilles, au contact d’une bière glacée, sont légèrement paralysées, de sorte que vous parvenez moins bien à percevoir tous les arômes. 

 
2)    Toutes les vérités sur la bonne température 

Quelle est la bonne température ? La réponse à cette question est à la fois simple et compliquée. Chaque bière est différente. La bonne température de dégustation diffère selon la bière. Ce n’est pas pour rien que les brasseurs indiquent souvent à quelle température boire leur bière pour l’apprécier pleinement ! 

Une réponse simple consiste à regarder le pourcentage d’alcool. C’est, dans la plupart des cas, un excellent indicateur. Prenez le pourcentage d’alcool comme point de départ. Comptez non pas un peu moins, mais un peu plus. Un exemple :  La Dubbel de Brouwerij’tij  qui contient 6,5 % d’alcool. Buvez-la donc à 7 ou 8 °C plutôt qu’à 5 ou 6 °C.  Prenons maintenant la Chimay Triple, qui est à 8%, vous pouvez donc la boire autour de 9°C. Bref, vous avez compris le principe.
	</description>
    <image>data/logo.png</image>
  </lecon>
  <lecon>
    <nom>Quelle verre, quelle bière?</nom>
    <description>La pinte 

Surement le verre le plus connu des amateurs de happy hours. Ce grand verre de contenance 50 cl, qu’on appelle également Distingué, Raisonnable, Sérieux, Baron, Mini-Chevalier (comme Mike), Véritable, et enfin Chope, selon le dictionnaire de l’Académie Française : Récipient d’environ un demi-litre, muni d’une anse et parfois d’un couvercle, dans lequel on sert la bière. Attention, la Chope indiquée ici est différente de celle dont nous parlons plus bas. Aux États-Unis, sa contenance est de 47.3 cl, car elle correspond à 16 onces liquides (16 fl oz). 
La pinte est principalement utilisée pour les bières anglaises, irlandaises, on sert communément la Guinness dans une pinte. Il y a beaucoup de choses à dire sur cette bière mythique, mais on y reviendra plus tard, ce n’est pas le sujet. Elle est également moins chère pendant les happy hours, profitez-en. 


La tulipe 

Amateurs de bières belges, vous avez sûrement dû le voir au moins une fois. Sa forme avec un col rond et plus ou moins évasé est faite pour concentrer les saveurs et arômes dans le haut du verre, ainsi que de réaliser une belle mousse. L’ensemble créé un aspect visuel et olfactif du plus bel effet, qui sublime les sens. 
Convient pour : les bières blondes, les bières aromatisées. 


Le calice 

Voilà un nom assez peu commun… en cherchant un peu, on comprend pourquoi il porte ce nom là : il est principalement utilisé pour les bières trappistes, et les bières d’abbayes ! On peut par exemple citer la Leffe, Westmalle, Grimbergen, Achel, Affligem, Maredsous. Il comporte un pied très large, sa largeur est au maximum au niveau du col. La mousse s’abaisse plus rapidement, les saveurs sont dégagées de manière intense. 
Convient pour : les bières d’abbayes, les bières trappistes, les doubles, triple ou quadruple. 


Le ballon 

Inspiré du verre à ballon pour servir le vin, il est recommandé pour les bières brunes. Le col est resserré, pour concentrer les arômes. La mousse vient s’exalter à ce niveau, vous sentirez bien plus facilement ce que la bière possède avec ce type de verre. Ils existent à la fois avec un pied plus ou moins grand, le verre en image ci-contre montre un très beau niveau de détail, pour un verre très beau à observer. 
Quelques bières brunes : la Gulden Draak (que je vous recommande fortement), la Delirium Nocturum, ou la Chimay Bleue. 


La chope 

Ce verre est tout simplement iconique, quand on veut représenter de la bière, c’est souvent une chope qui revient. D’ailleurs, à quoi ressemble l’emoji bière ? Une chope ! 
Désolé… Nous n’avons pas pu télécharger les images.
Désolé… Nous n’avons pas pu télécharger les images.
Très utilisé pour les bières allemandes, il est le verre qu’on utilise pour l’Oktoberfest, la fameuse fête de la bière de Munich. Mais attention, les chopes utilisées pendant la fête sont des Mass, qui peuvent contenir 1 litre. Les chopes françaises, comme indiqué précédemment, font un demi-litre, soit une pinte.
Convient pour : les bières américaines auront bien leur place dans une chope. Et bien sur, les bières allemandes. Prost ! 


Le Weizenbecker 

En allemand, bière blanche se dit Weißbier, ou Weizenbier. La ressemblance entre les deux mots, ainsi que les bières blanches sont composées à 70% de malt de froment (selon le Reinheintsgebot, le décret allemand de pureté de la bière) a fait que les deux mots sont communs. Les bières blanches seront épanouies dans ce verre, avec un format long et étroit, pour favoriser l’apparition de mousse. 
Quelques bières blanches allemandes caractéristiques : la Erdinger, la Paulaner, la Spaten. On peut y verser jusqu’à 50cl de bière. 


La flûte 

Les bières de type pils (Comme la Pilsner Urquell), ainsi que les pale lager, ont toutes leur place dans une flûte. Leur forme est longue, fine, et conique. Ces verres peuvent à la fois être avec ou sans pied. 
Je porte également votre attention sur le fait qu’il peut y avoir confusion entre deux genres de flûtes pour la bière. Celle dont je viens de parler, qui est utilisée pour les pils, puis celle utilisée pour les bières fruitées ou bières aromatisées, ainsi que les lambics. </description>
    <image>data/logo.png</image>
  </lecon>
  <lecon>
    <nom>AAAAAAAAAAAAAAAAAA</nom>
    <description>sreieux how did i Managed this?</description>
    <image>data/logo.png</image>
  </lecon>
  <lecon>
    <nom>Je suis un grec </nom>
    <description>sreieux how did i Managed this?</description>
    <image>data/logo.png</image>
  </lecon>
  <lecon>
    <nom>Vives les test</nom>
    <description>et oui c torp cool</description>
    <image>data/img/lecon/viveslestest.png</image>
  </lecon>
  <lecon>
    <nom>BalkaLov4Ever</nom>
    <description>lov u lil angel</description>
    <image>data\img\lecon\balkalov4ever.png</image>
  </lecon>
</root>